{
  "metadata": {
    "exam_type": "114",
    "exam_name": "警察人員考試",
    "level": "三等",
    "subject": "警察學與警察勤務",
    "exam_time": "2 小時 座號：",
    "code": "50160"
  },
  "notes": [
    "※注意：禁止使用電子計算器。",
    "①不必抄題，作答時請將試題題號及答案依照順序寫在申論試卷上，於本試題上作答者，不予計分。",
    "②請以藍、黑色鋼筆或原子筆在申論試卷上作答。",
    "③本科目除專門名詞或數理公式外，應使用本國文字作答。",
    "①本試題為單一選擇題，請選出一個正確或最適當答案。",
    "②共25題，每題2分，須用2B鉛筆在試卡上依題號清楚劃記，於本試題或申論試卷上作答者，不予計分。"
  ],
  "sections": [
    "甲、申論題",
    "乙、測驗題"
  ],
  "questions": [
    {
      "number": "一",
      "type": "essay",
      "stem": "數年前 A 市、B 市警察機關有少數幹部指示下屬對於舉發之交通違規標\n示單(俗稱白單),修改違規內容,使違規者繳交較輕之罰鍰,或甚至不\n開立舉發違反道路交通管理事件通知單(俗稱紅單),此行為已圖利違規\n停車之人。該兩機關之涉案員警,經檢察官調查後,以貪污治罪條例起\n訴達數十人,而相關權責警察機關也立即予以這些員警停職處分。就此\n案例而言,舊有(案件發生時)的警察文化與倫理,你認為應如何改變,\n避免再發生此類情事?另警察機關於檢察官起訴後立即將員警停職,是\n否妥適,請就員警停職之法律條文與立法精神,申論之。(25 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": "二",
      "type": "essay",
      "stem": "警察勤務條例第 11 條第 1 項明定勤區查察勤務方式「於警勤區內,由警\n勤區員警執行之,以家戶訪查方式,擔任犯罪預防、為民服務及社會治\n安調查等任務」。惟勤區查察之制度已經過多次之變革,請敘述有關我國\n警勤區制度的歷史沿革?另再詳述目前警勤區訪查之對象與查訪應遵\n守之事項?(25 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": 1,
      "type": "choice",
      "stem": "隨著全球數位化程度加深、新興科技逐漸普及,資通訊安全已位列全球前十重大風險,並成為國家 安全的關鍵環節。依警察機關資通安全實施規定,有關電子郵件之安全管制規定,下列何者錯誤? (A)屬於「密」等級以上之公文及資料,不得以電子郵件傳送 (B)使用者停職或離職後,應於3個月內刪除其郵件帳號 (C)使用者長期未收信,以致影響郵件伺服器正常運作時,基於業務需要得移除該帳號 (D)禁止以遠程終端機模擬形式開啟電子郵件",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 2,
      "type": "choice",
      "stem": "機關組織以法律制定者,其內部單位之分工職掌,以處務規程定之,為中央行政機關組織基準法 第8條第1項前段之規定;爰此,內政部警政署為處理內部單位之分工職掌,定有內政部警政署 處務規程,下列有關該處務規程規定掌理事項之敘述何者錯誤? (A)特殊地區警備治安之規劃、督導,由保安組掌理 (B)社會治安調查之規劃、指導、蒐集及處理,由保防組掌理 (C)特種勤務之協調、聯繫及督導,由督察室掌理 (D)社區治安工作之協調推動、輔導、考核及評鑑,由行政組掌理",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 3,
      "type": "choice",
      "stem": "警察機關為維護警察紀律、鍛鍊員警體能及充實其實務知能,應實施常年訓練;依警察常年訓練 辦法第4條規定,常年訓練區分為一般訓練及專案訓練,下列何者屬於專案訓練之性質? (A)業務訓練 (B)幹部訓練 (C)特定任務訓練 (D)組合訓練",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 4,
      "type": "choice",
      "stem": "警察官規係指中央與地方各級警察人員之官等、俸給、職務等階等相關事項之規範,為警察法第 3條第1項所定,由中央立法之事項,並制定有警察人員人事條例,下列有關該條例之總則規範 事項何者錯誤? (A)警察官、職分立,官受保障,職得調任,非依法不得免官或免職 (B)警察人員由內政部管理,或交由各直轄市政府、縣(市)政府管理 (C)擬任警察官前,其擬任機關、學校應就其個人品德、忠誠、素行經歷及身心健康狀況實施查核 (D)警察官等分為警監、警正、警佐。警監官等分為特、一、二、三、四階,警正及警佐官等各分",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": "一",
      "type": "essay",
      "stem": "二、三、四階",
      "section": "乙、測驗題"
    },
    {
      "number": 5,
      "type": "choice",
      "stem": "依警察人員人事條例,有關警察人員任官與任職之相關規定,下列敘述何者正確? (A)警正由內政部警政署核轉銓敘部銓敘審定合格後,報內政部任官 (B)警監及警正職務,由內政部遴任或報請行政院遴任 (C)警監由內政部核轉銓敘部銓敘審定合格後,逕予任官 (D)警正及警佐職務,由內政部遴任或交由直轄市政府遴任",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 6,
      "type": "choice",
      "stem": "內政部警政署為端正警察風紀,建立優質警察文化,提升政府廉能形象,訂有端正警察風紀實施 規定;該規定將警察風紀區分為品操風紀及工作風紀,下列何者為工作風紀之要求? (A)嚴禁藉故推諉怠忽或無故延誤 (B)不接受不當飲宴、應酬及請託關說 (C)禁止涉足不妥當場所 (D)不發生不正常感情交往",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 7,
      "type": "choice",
      "stem": "警察為了保護社會安全並防止一切危害,其職權包括有協助偵查犯罪,執行搜索、扣押、拘提及 逮捕等作為,為保障警察人員之執勤安全,其職權更有使用警械;下列對於各級警察機關學校之 武器彈藥統籌調配等相關規定,何者敘述正確? (A)臺南市政府警察局之武器彈藥,由臺南市政府警察局自行編列預算 (B)新北市政府警察局武器彈藥之保養及修理,由新北市政府警察局自行編列預算 (C)基隆市警察局武器彈藥之保養及修理,由中央編列預算 (D)中央警察大學之武器彈藥,由中央編列預算",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 8,
      "type": "choice",
      "stem": "內政部警政署於111年9月訂有「組合警力執行攔檢、盤查、逮捕、帶離等執勤安全觀念及執行 要領」,俾強化警察執勤之安全作為及觀念,下列有關該要領之敘述何者正確? (A)盤查汽車,應避免站於危險區域,盤查者負責盤查駕駛人,應站立於車體B柱旁,專注駕駛人 及車內狀況,並要求駕駛人熄火 (B)盤查機車時,盤查者站於機車左方、右方或車前進行盤查,並要求駕駛人熄火 (C)盤查行人時,盤查者、警戒者站立位置,應呈現前後之直線隊形,以利靈活運用 (D)車輛攔檢時,警車停放在受檢車輛前方,並在車內可觀察受檢車輛全貌之距離為適當距離",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 9,
      "type": "choice",
      "stem": "依警察機關設置及巡簽巡邏箱實施要點之規定,下列有關之敘述,何者錯誤? (A)設置巡邏箱位置,應注意適當性及隱密性 (B)員警巡簽巡邏箱時,應於巡邏箱設置處周遭適當範圍,實施重點守望勤務5分鐘至10分鐘 (C)因應民眾需求及為民服務需要,可設置臨時性巡邏箱;並應於設置原因消滅後撤除 (D)應考量員警巡邏區(線)路程遠近及「巡守合一」勤務等時間因素,設置適量之巡邏箱供員警 巡簽",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 10,
      "type": "choice",
      "stem": "依警察勤務條例之規定,下列有關規範警察分局可作為之敘述,何者正確? (A)警察分局於必要時,得設警衛派出所,在特定地區執行守護任務 (B)警察分局得指派人員編組機動隊,運用組合警力,在指定地區執行巡邏、路檢、臨檢等勤務 (C)警察分局基於事實需要,須將個別勤務與共同勤務分別實施時,得以分局為單位,指派員警專 責執行勤區查察 (D)警察分局應依勤務基準表,就治安狀況及所掌握之警力,按日排定勤務分配表執行之,並陳報 上級備查;變更時亦同",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 11,
      "type": "choice",
      "stem": "依巡邏勤務手冊之規定,巡邏勤務由分駐(派出)所、分局與警察局負責規劃,以構成所、分局、 局三層巡邏網,下列有關敘述何者正確? (A)巡邏勤務實施方式,應運用組合警力編成機動警網執行 (B)第一層巡邏網由警察局負責規劃,實施面式巡邏 (C)第二層巡邏網由警察分局負責規劃,實施點線巡邏 (D)第三層巡邏網由警察分駐(派出)所負責規劃,實施面式巡邏",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 12,
      "type": "choice",
      "stem": "地方警察機關預算標準,由內政部報請行政院核定施行,地方警察機關經費不足時,得陳請補助 之程序,下列敘述何者正確? (A)桃園市政府警察局,報由內政部警政署轉請內政部核定 (B)新竹市警察局,報由內政部轉請行政院核定 (C)臺南市政府警察局,報由內政部警政署轉請內政部核定 (D)高雄市政府警察局,報由內政部轉請行政院核定",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 13,
      "type": "choice",
      "stem": "警察機關應依失蹤人之直系血親尊親屬、法定代理人、監護人、配偶、直系血親卑親屬及民法第 1123條家長、家屬或親屬之報案實施查尋。警察機關得依特定單位、人員之失踪人口報案實施查 尋之特殊情形,下列敘述何者錯誤? (A)在臺無親屬者,依相關權責單位人員或戶籍地之村(里)、鄰長之報案辦理 (B)緊急案件(如山難)依其同行人員之報案辦理;事後應與其家長、家屬或親屬聯繫確認 (C)社政機關或其委託公、私立社福安置機構所安置之保護個案,依該管機關(構)之報案辦理 (D)家屬委由公、私立社福安置機構照顧之個案,依家屬或安置機構之報案辦理",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 14,
      "type": "choice",
      "stem": "依據警察勤務條例規定,有關勤前教育的敘述,下列何者正確? (A)基層勤前教育以警察分局為實施單位 (B)聯合勤前教育以警察局為實施單位 (C)專案勤前教育由分駐所、派出所平日實施 (D)勤前教育之實施,由警察機關視所轄勤務機構實際情形,規定其實施方式、時間及次數",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 15,
      "type": "choice",
      "stem": "下列何者為英國皮爾爵士(SirRobertPeel)於1829年成立現代警察之初所立下的九個原則(Sir Robert Peel’s Nine principles for Modern Policing)?1警察的基本任務是預防犯罪的發生 2警 察執勤能力繫於政府對警察活動的認同 3警民一體 4警察效率以破案能力為標準 (A)13 (B)24 (C)14 (D)23",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 16,
      "type": "choice",
      "stem": "根據內政部警政署組織法第2條明定,下列何者屬於警政署掌理的全國性警察業務? (A)各國駐華使領館及代表機構、官員之安全維護 (B)當舖業及保全業管理之規劃、督導 (C)社會保防、戶口查察與社會治安調查之協調、規劃及督導 (D)交通安全維護、交通工程秩序整理、交通事故及協助交通安全宣導之規劃、督導",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 17,
      "type": "choice",
      "stem": "有關治安顧慮人口之查訪,下列敘述何者正確? (A)治安顧慮人口之查訪期間,以緩刑、刑執行完畢或假釋出獄後3年內為限 (B)治安顧慮人口查訪作業,由戶籍地警察局辦理規劃、審核、列管及建檔 (C)警察發現查訪對象有違法之虞時,應勸告其到勤務處所,接受調查詢問 (D)刑責區員警應就列管查訪對象,每3個月主動與警勤區員警交換動態情資1次以上",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 18,
      "type": "choice",
      "stem": "依據警察勤務區訪查作業規定,下列敘述何者正確? (A)警察局每年依警力配置及轄區狀況檢討劃分警勤區 (B)警勤區員警得任意不定期查訪治安顧慮人口 (C)警勤區員警由派出所遴派適任員警擔任 (D)警勤區員警每月須定期聯繫拜訪村(里)鄰長1次以上",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 19,
      "type": "choice",
      "stem": "下列有關警察職權的敘述,何者正確? (A)警察職權是國家為維持公共安全與秩序,對人民行使命令強制的權力 (B)警察職權係指依據警察組織法規定分配由形式的警察機關掌管事務的範圍 (C)警察職權係指由法律賦予形式的警察機關得採取某種手段或措施以達成任務的資格與權力 (D)警察職權係專指司法警察職權",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 20,
      "type": "choice",
      "stem": "依據114年最新修訂之「民防團隊編組訓練演習服勤及支援軍事勤務辦法」中,有關民防團隊訓 練的規定,何者正確? (A)民防團隊整編完成之年度,應1次或分2次實施4小時基本訓練 (B)民防總隊所屬各任務大隊(隊),每年度應召集編組成員全員參加,實施1次或2次,每次施 以4小時以上之常年訓練 (C)特種防護團、防護團及聯合防護團,每年度應實施1次,召集編組成員三分之一參加,每次以 2小時為原則之常年訓練 (D)幹部訓練以每年實施12小時至20小時為原則",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 21,
      "type": "choice",
      "stem": "有關警察勤務之裝備機具配備標準之敘述,下列何者正確? (A)依據「警察勤務條例」第23條第2項規定,裝備機具配備標準,由內政部定之 (B)警察勤務所需使用之裝備機具分為攻擊型、蒐證型、通訊型及警械等四種 (C)每人配發1 件背心式防彈衣 (D)裝備機具應由勤務執行機構配發員警個別隨身管理",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 22,
      "type": "choice",
      "stem": "下列有關大陸派法系與海洋派法系的警察組織與業務功能敘述,何者正確? (A)大陸派法系警察組織偏向地方分權(多元化) (B)海洋派法系警察組織偏向中央集權(一元化) (C)海洋派法系的警察業務相較於大陸派法系的警察業務繁雜 (D)大陸派法系的警察業務相較於海洋派法系的警察業務繁雜",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 23,
      "type": "choice",
      "stem": "依據警察法及其施行細則規定,下列有關警察制度之敘述,何者正確? (A)內政部警政署掌理全國警察行政,並指導監督各直轄市警政、警衛及縣(市)警衛之實施 (B)警察勤務制度由中央立法並執行之或交由直轄市、縣(市)執行之 (C)有關直轄市警政、警衛之實施事項,其立法及執行,由中央立法並交由直轄市執行之 (D)警察勤務機構設置、裁併及勤務之實施事項,由中央立法並執行之或交由直轄市、縣(市)執 行之",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 24,
      "type": "choice",
      "stem": "有關警察意義的敘述,下列何者最適當?1所謂警察的意義,乃在闡明警的本質、任務和手段 2警察的任務就是達成警察目的時所使用的方法 3警察的本質係指以法令為依據的行政作用 4警察是以指導、服務、強制為主要手段的行政作用 (A)123 (B)234 (C)124 (D)134",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 25,
      "type": "choice",
      "stem": "依據警察分駐所派出所設置基準的規定,有關分駐所、派出所的調整設置,下列何者正確? (A)分駐所、派出所因行政區域調整,應重新評估,規劃調整設置 (B)分駐所、派出所經該管地方政府核准調整設置後,該管地方政府應報內政部備查 (C)分駐所、派出所設置或裁併所需經費由該管地方政府負擔 (D)分駐所、派出所設置所需警力由內政部警政署保安警力調撥",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    }
  ],
  "year": 114,
  "category": "行政警察",
  "subject": "警察學與警察勤務",
  "source_pdf": "考古題庫\\行政警察\\114年\\警察學與警察勤務\\試題.pdf",
  "file_type": "試題"
}